\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Estruturas de Dados 1}$\quad$(193704)}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Recursividade
 \\
Ponteiros e alocação dinâmica de memória
 \\
Estruturas lineares. Arrays. Listas. Filas. Pilhas
 \\
Introdução à Complexidade computacional e notação Big-O
 \\
Algoritmos de busca
 \\
Algoritmos de ordenação O(n\^2)
 \\
Algoritmos em árvores binárias
 \\
Organização de arquivos
 \\
Aplicações
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
1. Recursividade
 \\
2. Ponteiros
 \\
3. Alocação de variáveis e vetores
 \\
4. Uso de ponteiros: passagem de parâmetros e ponteiros de funções
 \\
5. Introdução à Complexidade Computacional e notação Big-O
 \\
6. Melhor caso, pior caso, caso médio
 \\
7. Busca linear
 \\
8. Busca binária
 \\
9. Algoritmos de ordenação quadráticos (Insert Sort, Bubble Sort, etc...)
 \\
10. Listas Encadeadas e Duplamente Encadeadas
 \\
11. Listas Circulares
 \\
12. Listas Auto-Organizáveis
 \\
13. Filas e Filas de Prioridades
 \\
14. Pilhas
 \\
15. Melhor caso, pior caso, caso médio
 \\

 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
(eBrary) BALDWIN, D.; SCRAGG, G. Algorithms and Data Structures: The Science of Computing, 1st ed. Charles River Media, 2004.
 \\
LAFORE, R. Estruturas de Dados e Algoritmos em Java, 1a. ed. Ciência Moderna, 2005.
 \\
DROZDEK
 \\
FERRAZ, Inhaúma Neves. Programação com arquivos. Barueri, SP: Manole, 2003. xvii, 345 p. ISBN 8520414893
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
(eBrary) MEHLHORN, K; SANDERS, P. Algorithms and Data Structures: The Basic ToolBox, 1st. ed. Springer, 2008.
 \\
(open access) AHO, A. V.; ULLMAN, J. D. Foundations of Computer Science: C Edition (Principles of Computer Science Series), 1st ed., W. H. Freeman, 1994.
 \\
GUIMARÃES, A. M.; LAGES. N. A. C. Algoritmos e Estruturas de Dados, 1a. ed. LTC, 1994.
 \\
SHERROD, A. Data Structures and Algorithms for Game Developers, 5th ed. Course Technology, 2007.
 \\
(eBrary) DESHPANDE, P. S.; KAKDE, O. G. C and Data Structures, 1st ed. Charles River Media, 2004.
 \\
(eBrary) DAS, V. V., Principles of Data Structures Using C and C++, 1s ed. New Age International, 2006.
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Algoritmos e Programação para Computadores.
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

